日日食炸雞加台式飲品 台女中風癱瘓

台灣網民王永彰日前在facebook發文，提及大學同學畢業不久因癌症過身，以及其妹妹腦出血正躺在床上動彈不得的情況，故不得不語重心長地發文警惕大眾。

王指其大妹很常吃大大塊炸雞扒、重口味的東山鴨頭及鹽酥雞當宵夜，還會每天早上喝一罐含糖飲品，儘管家人一勸再勸，大妹還是依然故我，甚至夏日炎炎下更會一天3杯含果糖的手搖飲品。

王永彰表示，一直勸說也無法讓大妹意識到，過多糖份的攝取會讓身體內部發炎，不斷循環好幾年，血管變薄或窄化，最後引起造成全身癱瘓的腦中風。

他感慨道，用最爽的方法過生活，任意吃東西，導致其大學同學不到30歲提早結束生命，而大妹亦不到40歲就全身癱瘓，被迫下半輩子每一天要做3至4小時的復康運動。

王痛心表示，和妹妹從小一起生活，「我們小時候聊到長大的志願，沒有聊到長大要成為植物人，為什麼大妹成為植物人」，看着大妹在加護病房，全身插滿賴以維生的塑膠管，她睜不開雙眼，四肢無法動彈，「如果不在今天維持健康，最終的結果就是如此，而且提早到來。」

他最後邀請網友在留言中標註愛喝飲料的朋友，讓他們知道，「商業行銷包裝精美的天仙甘露手搖飲料，其實一點一滴毒害妳的身體，侵蝕您的健康」，又指真相是「甜蜜的背後是一把狠狠插進背部的果糖利刃」。

Taiwan no.1

香港人仲咁鍾意台灣啲垃圾食物

咁樣食法 , 換成m記kfc許留山 聰嫂都會咁架

有咩人會日日食炸雞

笑撚死咩 , 兒登仔真係有理無理就將任何話題換成踩台既藉口？ 腥港撚自卑啊？

根本成個夜市都係垃圾食物

黑糖飲尿

炸雞正

材料垃圾所以咪要淋一大堆醬料上去

笑撚死咩 , 崇台狗兒登仔真係有理無理就將任何擺到明係台灣啲垃圾野出問題都講到啱, 大陸狗親台撚自卑啊？

日日食唔撚厭架咩

平心而論
台式飲品炸雞食係好食
食都無問題
重點唔好日日食大量攝取姐
咁食法換轉食補品都死啦

咁食法而家先出事算好運啦

食蔬菜五穀水果既話
飽到嘔都未出事
你食一塊炸雞排 已經過左一日quota

一日3杯

咁香港sale waiter 西面關我撚事？
我又唔係做呢行

咁食法 食飯都食到中風

check一check果然又一隻痴線波台狗

我肥得嚟健康

兒登班踩台撚 不接受客觀評價架

記住！台灣係全球洗腎比率最高地區...
咪再吹奏台灣野食

台灣 一係咸到仆街 一係甜到仆街

台灣應該係我國最垃圾嘅省

一日三杯手搖飲品

一日一杯都死啦

我覺得唔關材料事
係佢地唔識煮先會乜都加醬同拎去炸

我日日麥當勞又唔見我膽固醇高
係啲垃圾奶茶出事咋

哇屌你老尾以後少D飲台飲

仲有心情搞笑嘅屌你
又幾撚好笑喎

個人覺得cancer係遺傳問題多

拿！講明先 佢中風係因為啲台灣野食

唔關佢肥事

話佢肥到中風係body shame黎架

D行文風格咁撚似CONTENT FARM

沒有聊到長大要成為植物人

做乜鳩

死火
我都成日汽水檸檬茶
不果有運動
咁會唔會好d

飲嘢唔好飲咁多化學嘢，飲檸水冇化學嘢，白砂糖我都唔加，檸檬茶我都驚個紅茶有化學嘢

綠茶都算健康，但唔好過量

啲奶茶咖啡怕怕，冇飲好耐，唔想個腎出事

台灣之光呀

早幾年黑心油
再早幾年既塑化劑珍珠奶茶
老實 食m記冇咁嬲

抵啦

無人叫你一日三杯 日日宵夜
小食小食
小食當正餐係到懶d小食唔健康 要健康食小食黎把撚啊

你就快死

自己無自制能力走去賴啲食物唔健康
依加係佢了解暴食油炸食物&化學飲品有咩後果、身邊人亦一再苦口婆心勸導下，佢仍然選擇繼續。
人地唔係標榜包裝唔健康嘅商品係健康嘅來呃你食到咁喎

即刻落街買返塊雞扒先

話說今日啲港女同事講開
佢哋話好在自己隔一日先飲一杯

唉 屌你老母
繼續飲啦飲死佢啦蠢閪

港豬

肥仲可以死添

下
咁大陸人個個過唔到30歲啦
賴得就賴

地溝油都係發源自台灣

好彩我唔飲台飲

得罪講
似乎係基因問題？
當然食物係會影響健康，但同佢既情況個關係又係咪真係咁絕對呢

聰嫂許留山狗都唔食啦

係嫁
即係有啲人食極唔撚肥
有啲人唔keep住長期運動清淡飲食就會肥返

講食垃圾食物
美國先勁

台灣係要格硬加啲扇情文字

過猶不及

一日幾杯珍珠奶茶喎，仲有啲乜尻炸雞

正常人都係幾日一杯

老實講 台灣野食好普通

一堆煎炸 炸蟹無蟹味 炸蠔無蠔味

叫微甜都甜到糖尿 基本上糖份已經saturated 左

呢度冇你五毛狗嘅事

我們小時候聊到長大的志願，沒有聊到長大要成為植物人
笑死

又一隻痴線波台狗 吠啦 吠大聲啲

好驚步佢後塵
但要忍口真係談何容易

真係畀兒登仔笑死

台灣洗腎率高 就唔應該吹奏台灣食物 ? on 9 架 ?

台灣洗腎率高只可以話 台灣人唔識節制飲食, 對控制體重 同 健康未夠注重
仲有 之前洗腎率高排名最高 係日本
咁又係咪日本仔啲食物有問題呀 ?

對兒登仔講道理真係哂鳩氣

Link?

自己唔節制走去瀨人？

肥妹黎

就好以南泡人咁食 炸雞食到痛風

香港食物都唔見得有幾好
雞蛋仔 煎釀三寶 奶油多 蛋牛治 XX治 沙爹牛肉麵 下省幾百樣野 全部高油鹽糖高脂肪 高度加工

而個重點唔係台灣呢個地區嘅食物食壞人 而係加工食品食壞人

係既係既，唔關台灣食物時
台灣食物係無辜的

跟本你食咩過量都唔得架啦

台灣嘅高度加工食品的確有問題，但之所以有問題係因為佢地係「高度加工」而唔係因為「食物來源地係台灣」，後者係歸因錯誤

感恩香港食物加工程度唔夠
感恩感恩

香港食物點會加工唔夠呢 一樣大把例子同數據顯示香港食物好多都加工勁 我從來都冇講過「香港食物加工程度唔夠高」呢句野

應該話有啲人食幾日炸嘢身體已經開始受唔住係咁爆瘡口臭長期口乾舌燥生痱滋，但有啲人狂食都冇問題

所以香港既食品有加工，台灣食品有加工
但上面有把打話咗台灣洗腎率全球第一
咁唔係台灣食物事，係咩事?

多 d 仲好
o係中國發揚光大
死多 d 中國人

習慣問題。。。有時見d大陸佬成日哂命話自己日日食麻辣火鍋，我諗你買定山墳靈位都得。

手搖飲品幾多化工野真係唔知，淨係知台式奶茶d奶係假既，(万刀甲出動)

又油又咸 又甜 台仔嘢食全撚部都係咁
明明沿海地區 都唔會食返原味 鮮味 係都要落勁多醬汁 調味
仲日日食 唔死都冇用

骰子牛

水喉水+色素+糖
你飲埋我個份

佢D食品其實好劣質
加左好多化學野
味道上好食,但質唔夠高,長食損害健康
同我以我觀察
佢地落好多味精

其實即係食垃圾

繼美式垃圾食物後又一新作,台式垃圾食物

要列出「台灣洗腎率全球第一」呢個現象背後嘅全部成因需要做research, 甚至有可能research都研究唔出全新成因，我係度答唔到，但或者同台灣內部既藥物監管或者醫療情況有關：

民眾關心議題---台灣洗腎人口多的原因：
（一）隨老年人口以及肥胖、糖尿病、高血壓等慢性病人口增加，這些問題所引發的腎臟病也增加。
（二）國人不當用藥習慣，對洗腎之影響有兩個面向，一是有些藥物本身具有腎毒性，直接造成腎臟傷害；二是慢性病人可能因服用了宣稱可治療其疾病之藥品、藥草或製劑，而未依正規管道妥善醫治，導致病情控制不佳，加速了糖尿病、高血壓所引發之腎病變。
（三）全民健保實施：我國保險制度完善，全額給付透析醫療，病患不需部分負擔，降低民眾接受透析醫療的門檻，故健保實施後，透析發生率與盛行率顯著增加。
（四）糖尿病及心血管疾病病人存活率提高及老化：糖尿病及心血管疾病標準化死亡率近年來逐年下降，因此，前述慢性疾病長期存活病患增加，隨存活時間及罹病時間延長，併發腎病變的人數增加，而相對增加透析人口。
（五）透析醫療品質佳：國際比較資料顯示台灣透析存活率不比國際差，甚至於比其他國家好，此相當於透析病患可以活得更久，故使得末期腎臟病之盛行率高於其他國家。
（六）腎臟移植率低：因國情與法令不同，由國際比較資料顯示台灣腎臟移植率低，且相較於美國，美國腎臟移植率為台灣之6倍，如此，我國洗腎病患脫離率低，造成洗腎盛行率高。

飲水飲得多都死啦
何況飲手搖飲品

同禁槍d傻閪有咩分別

見到台灣兩個字即刻say no

半杯都飲唔落
難飲到嘔

我去旅行叫個杯半糖都覺得好甜
之後好想飲水，忍唔住去7仔買番支水飲

FDA 又唔禁 可想而知 大家都係互惠互利

現今社會 錢好重要

佢唔運動先係問題

台灣食品問題原因分 國內 同 國外

國內：
塑化劑
毒澱粉

國外：
從中國進口黑心油

半年先飲一杯 原因係煩 要等佢整

清好波